Prottokoll sel 1missel Tetsembril 1869.
Koos ollid kohto Peawannem: Hans Ehrenwerth
Kõrwamehhed:
Hans Lassel 
Jürri Wink
Kirjutaja H. Saarmo
№ 25.
Kohto ette astus wannuattud   Hans Tönsberg ja kaebas, et  Hans Wink on Wissowere Kõrtsus tedda 3 hobi wasto silmi lönud, nenda et suust ja ninnast on werri wälja tulnud ja et Tallitaja  Hans Pawelz  on ka sedda lömist pealt watanud ja on lasnud tedda kinni sidduda.
Tallitaja Hans Pawelz astus ette ja tunnistas, et se tõssi on, mis Hans Tönsberg on kaebanud.
Hans Wink astus ette ja ei wõi sedda mitte sallata, sepärrast, et Tallitaja on sedda peält watanud ja tunnistas et se tõssi on.
Mõistetud sai, et  Hans Wink peab 6 rubla hõbbetat trahwi maksma; 3 rubla saab  Hans Tönsberg omma lömisse eest, ja 3 rubla sawad walla laekasse pandud. 
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul ni hästi Hans Tõnsberg, kui ka temma wastane Hans Wink,
ja on ka täitetud.
Hans Ehrenwerth XXX
Hans Lassel XXX
Jürri Wink XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
